{
    "quizzes": [
        {
            "question": "4月3日は、「いんげん豆の日」だそうです。「いんげん」という名前の由来となったのは、次のうちどれでしょう？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 2,
            "answer": "人の名前",
            "choices": [
                "国の名前",
                "人の名前",
                "漢詩の一部"
            ]
        },
        {
            "question": "緑色の「さやいんげん」は、煮豆などに使う乾物の「いんげん」と同じいんげん豆の種類の一つである。〇か×か",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 3,
            "answer": "○",
            "choices": [
                "○",
                "✖︎"
            ]
        },
        {
            "question": "日本の最西端は？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 3,
            "answer": "与那国島",
            "choices": [
                "南鳥島",
                "与那国島",
                "沖ノ鳥島"
            ]
        },
        {
            "question": "オタマジャクシからカエルに変わることを何という？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 2,
            "answer": "変態",
            "choices": [
                "進化",
                "変身",
                "変態"
            ]
        },
        {
            "question": "面積がいちばん小さい都道府県は？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 2,
            "answer": "香川県",
            "choices": [
                "東京都",
                "香川県",
                "沖縄県"
            ]
        },
        {
            "question": "ボーイスカウトの「スカウト」とはどういう意味？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 3,
            "answer": "斥候",
            "choices": [
                "勧誘",
                "斥候",
                "本隊"
            ]
        },
        {
            "question": "太陽の表面温度はおよそ何度？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 1,
            "answer": "6000℃",
            "choices": [
                "600℃",
                "6000℃",
                "60000℃"
            ]
        },
        {
            "question": "日本の国鳥は？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 2,
            "answer": "キジ",
            "choices": [
                "トキ",
                "モズ",
                "キジ"
            ]
        },
        {
            "question": "1918年に発生した「米騒動」が全国で最初に起こった都道府県はどこ？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 4,
            "answer": "富山県",
            "choices": [
                "石川県",
                "富山県",
                "新潟県"
            ]
        },
        {
            "question": "調味料のさしすせそ。さは砂糖。しは塩。では「そ」は何？",
            "genre": "雑学",
            "difficulty": 1,
            "answer": "みそ",
            "choices": [
                "ソイソース",
                "ソース",
                "みそ"
            ]
        }
    ]
}